民協主攻深水埗 籲選民提防

民協主攻深水埗 籲選民提防

民協昨在長沙灣元州舉行誓師大會。

【本報訊】以「議會過半，重見希望」作為選舉口號的民協，今屆在四個區議會派21人出征，其中深水埗駐重兵多達12人出戰、屯門則有5人、黃大仙派3人、觀塘1人。本身在黃大仙東美出戰撼民建聯楊光富的民協主席施德來指，由於民主派在深水埗區只差一席議席可過半，故建制派在這區派人𠝹票、分票情況最嚴重，籲選民了解候選人背景，盼選民11.24以手上良知一票，告訴特首林鄭月娥及其政府：「我哋唔妥你！」

相關新聞：警襲急救員 醫生轟行為如戰犯

主席：全香港人反抗

民協今屆區選在長沙灣元州邨舉行誓師大會，因為最年輕參選人、年僅22歲的利瀚庭在元州邨出選，力抗爭取連任的民建聯陳偉明。

出戰深水埗荔枝角南的民協副主席楊彧形容今次區選是「香港人嘅一仗」，市民要從建制派手上奪回香港的未來，「香港人今次唔單止要反抗，仲要反勝，贏返18區區議會」。其對手是民建聯吳婉秋。

參選深水埗李鄭屋的江貴生斥建制派由回歸至今，一直把持各級議會，並只懂和應政府，將之淪為橡皮圖章，結果令市民生活難、住屋難，指市民要用選票令議會重回平衡。同區參選人有經民聯陳鏡秋及林浩楠。施德來則形容今次選舉是全民參與：「老區又好、公屋又好，大家對政府、警方嘅行為，全部都看在眼裏，所以今次選舉係全香港人反抗，係贏返香港嘅重要一戰。」

■記者姚國雄

上一則
上一則
泛民荃灣造勢 岑敖暉：打贏保皇狗

下一則
下一則
周浩鼎稱義工被車撞

警襲急救員 醫生轟行為如戰犯
新選舉主任問政治主張黃之鋒：越拖越不公
傳蔡亮收死亡恐嚇入住安全屋
青年吸煙被指藏槍 防暴飛身膝壓
今重回尖沙嘴追究警暴 與記者同行
年輕人用生命換改變制度有聆聽有讓步嗎？—駱應淦
禁令範圍遠超起底大狀︰變相立辱警罪
500信徒祈禱盼政府聽民意
運動團體接通知 練跑要問准警方
大狀指無理「體育非遊行」
培道生派抗爭匙扣 校長指侵權
科大防示威 畢業禮分拆改場地
中大設專組支援「不會放棄學生」
良心店互相建黃色經濟圈
二坡坊玩具舖向示威者派水
銀髮族新城市號召罷買藍店
譚仔現「不招待曱甴」告示 疑遭整蠱
嫲嫲抗侯志強倒泥 爸爸反建龕位捱斬90後原居民出戰 阻鄉黑賣村
泛民荃灣造勢 岑敖暉：打贏保皇狗
周浩鼎稱義工被車撞
審議或讓路彈劾總統 商界亦積極反游說美參院通過人權法存暗湧
信中共滲透煽動暴力美籲和平示威贏支持
副總統強調與港同行特朗普盛讚演說出色
台灣萬同志遊行 舉彩虹旗撐港人
抗爭者疑警噴椒加料翌日求醫 被診斷化學物灼傷
男子中催淚彈 月內兩開刀
醫生：化學物可致表皮壞死
台：港警用LINE商陳同佳投案
監警會出報告後或獨立調查
陳帆：港鐵提早收車無政治因素
萬人集會 控訴行街遭警射斷指傷者搵「地下醫護」駁骨

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台